\documentclass{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}

\cfoot{\thepage \hspace{1pt} von \pageref{LastPage}}

\renewcommand*{\titlepagestyle}{fancy}

\title{C\texttt{\#} Coding Dojo}
\author{andrena objects ag\\\footnotesize{Andra Busoniu, Marco Sieben}}
\begin{document}
\maketitle
Tests zu den Aufgaben befinden sich im Projekt \texttt{ExercisesTest}. Versucht, die geforderten Implementierungen im Projekt \texttt{Exercises} nach und nach zu erweitern, sodass am Ende alle Tests grün sind. Die Tests sind aufeinander aufbauend sortiert und sollten von oben nach unten erfüllt werden. Die Aufgaben selbst sind unabhängig voneinander, aber wir empfehlen dennoch, sie in der angegebenen Reihenfolge zu bearbeiten.\\
\textbf{Achtung:} Einige Tests sind großteils auskommentiert, um Compilerfehler zu vermeiden. Kommentiert diese Tests ein und entfernt das \texttt{Assert.Fail()} am Ende, sobald ihr die entsprechende Aufgabe bearbeitet. Geht dabei Schritt für Schritt vor.\\\\
\textbf{Wichtig:} Für die meisten Teilaufgaben gibt es eigene Tests. Guckt euch vor der Implementierung den entsprechenden Test an und prüft nach der Implementierung sofort, ob er jetzt grün ist, bevor ihr zur nächsten Teilaufgabe weitergeht.
	\section{Extensions - StringTransformer}
		\begin{enumerate}
			\item Schreibt eine Extension für strings, die einen leeren String zurückgibt, wenn sie auf \textbf{null} aufgerufen wird.
			\item Schreibt eine Extension für strings, die einen in camelCase gegebenen String in snake\_case umwandelt. Wenn diese Extension auf \textbf{null} aufgerufen wird, soll sie einen leeren String zurückgeben.
		\end{enumerate}
	\section{Properties - Person}
        Gegeben ist eine Klasse \texttt{Person}. Schreibt verschiedene Properties für diese Klasse. \\
        \textbf{Hinweis:} Seht euch während der Bearbeitung die verschiedenen Möglichkeiten der Instanziierung von \texttt{Person} und ihrer Properties an, die in den Tests verwendet wurden.
		\begin{enumerate}
			\item \texttt{FirstName} und \texttt{LastName}: Beides strings, welche gesetzt und gelesen werden können. Hier braucht ihr zunächst keine weiteren Variablen.
			\item \texttt{LastNameKnown}: Ein bool, der genau dann \textbf{true} ist, wenn \texttt{LastName} nicht \textbf{null} ist. Er kann nicht gesetzt werden.
			\item \texttt{Name}: Ein string, der (bei get) die Kombination von \texttt{FirstName} und \texttt{LastName} zurückgibt. Außerdem soll der kombinierte Name getrimmt werden und bei komplett unbekanntem Namen (beide Teile \textbf{null}) einen leeren String zurückgeben.
			\item \texttt{Name} soll beim setzen den übergebenen String an Leerzeichen splitten und den ersten Teil als \texttt{FirstName} sowie den letzten als \texttt{LastName} setzen. \\
			\textbf{Hinweis:} Guckt euch an, wie ihr (seit C\texttt{\#} 8) auf den letzten Index zugreifen könnt.
			\item Wenn der übergebene \texttt{Name} kein Leerzeichen beinhaltet, soll dies der neue \texttt{First\-Name} sein und \texttt{LastName} auf \textbf{null} gesetzt werden.
			\item Wird \texttt{Name} auf \textbf{null} gesetzt, sollen sowohl \texttt{FirstName} als auch \texttt{LastName} auf \textbf{null} gesetzt werden.
			\item \texttt{Alive}: Ein bool, der standardmäßig auf \textbf{true} steht.
			\item \texttt{LastNameChanges}: Ein int, der angibt, wie häufig \texttt{LastName} bereits gesetzt wurde. Dieser Wert hat keinen public getter.\\
			\textbf{Hinweis:} Hierzu muss möglicherweise eure Implementierung von \texttt{LastName} geändert werden. Trotzdem müssen weiterhin alle Tests grün sein.
		\end{enumerate}
    \section{Inheritances - ExplicitImplementations}
        Gegeben sind die Interfaces \texttt{IDevice} und \texttt{ISmartphone}, welche beide eine Methode \texttt{string Start()} fordern.
        \begin{enumerate}
         \item Implementiert die Klasse Iphone, welche beide Interfaces implementiert und immer den selben String zurückgibt.
         \item Implementiert die Klasse Huawei, welche abhängig davon, welchen Typ die Variable hat, die die Instanz hält, einen unterschiedlichen String zurückgibt.
        \end{enumerate}
    \section{Inheritances - Polymorphism}
        Gegeben ist eine Klasse \texttt{Device} mit einer Methode \texttt{string Start()}.
        \begin{enumerate}
         \item Implementiert die Klasse \texttt{Mobile}, welche von \texttt{Device} erbt. Abhängig vom Typ der haltenden Variable soll entweder die Methode aus \texttt{Mobile} oder die aus \texttt{Device} aufgerufen werden.\\
         \item Implementiert die Klasse \texttt{Tablet}, welche immer die eigene Methode aufrufen soll.\\
        \end{enumerate}
         \textbf{Hinweis:} \texttt{override}
    \section{Generics - Provider - QueueProvider}
        Gegeben ist eine abstrakte, generische Klasse \texttt{QueueProvider} und zwei Implementierungen davon.\\
        \textbf{Hinweis:} Versucht, die geforderte \texttt{GetObject}-Methode jeweils in einer einzigen Zeile zu implementieren. Schaut euch dazu die Methode \texttt{TryDequeue()} der Property \texttt{ObjectQueue} an.
        \begin{enumerate}
            \item \texttt{NextOrDefaultProvider}: \texttt{GetObject} gibt immer das nächste Objekt aus \texttt{Object\-Queue} zurück.
            \item Wenn die Queue leer ist, soll \texttt{GetObject} für Objekte (und andere Referenztypen) \textbf{null} zurückgeben, bei Werttypen (int, double, ...) stattdessen 0.\\
            \textbf{Hinweis:} Schaut euch dazu das Sprachfeature \textbf{default} an.
            \item \texttt{NextOrNewProvider}: \texttt{GetObject} gibt immer das nächste Objekt aus \texttt{ObjectQueue} zurück.
            \item Wenn die Queue leer ist, soll eine neue Instanz des generischen Typs zurückgegeben werden. Es soll nicht zu Runtime Exceptions (durch Reflection) kommen.\\
            \textbf{Hinweis:} Hierzu müsst ihr den generischen Typen einschränken.
        \end{enumerate}
	\section{Generics - TwoLists}
        Implementiert eine Klasse mit zwei generischen Typen \texttt{TS} und \texttt{TT} und folgenden Eigenschaften:
        \begin{enumerate}
            \item Die Methode \texttt{Add} kann sowohl Objekte vom Typ \texttt{TS} und \texttt{TT} (und natürlich Subtypen) annehmen, aber sonst nicht (also z. B. nicht \texttt{Object}). Sie fügt dann das Element zur korrekten Liste hinzu.\\
            \textbf{Hinweis:} Ihr dürft die Methode natürlich überladen, wenn ihr wollt.
            \item Die Methode \texttt{Contains} nimmt beliebige Objekte an und gibt genau dann \textbf{true} zurück, wenn das Objekt einem der generischen Typen entspricht und in der zugehörigen Liste vorkommt.\\
            \textbf{Hinweis:} Die Methode muss nur dann korrekt funktionieren, wenn sich die beiden Typen unterscheiden.\\
            \textbf{Optional:} Guckt euch dazu switch expressions und Pattern Matching an.
        \end{enumerate}

    \section{RegexExpressions - ActionParser}
        Gegeben ist die Klasse \texttt{ActionParser} mit der Methode \texttt{Parse}, die einen string als Parameter akzeptiert und nach den folgenden Regeln eine \texttt{Action} zurückliefert:
	\begin{enumerate}
	\item Der string \emph{KilledBy<AngryBird>}, wobei \emph{<AngryBird>} ein Wert aus dem vordefinierten enum sein muss, wird als \texttt{KilledByAngryBirdAction} interpretiert.
	\item Ein unbekannter string wird als \texttt{DefaultAction} interpretiert.
	\end{enumerate}
	 \textbf{Aufgabe:} Erweitert die Methode \texttt{Parse}, so dass der string \emph{Kill<AngryBird>} als \texttt{Kill\-AngryBirdAction} interpretiert wird. Beachtet, dass die Klasse \texttt{KillAngryBirdAction} nur einen Konstruktor mit einem \texttt{AngryBird}-Parameter hat.
	
	
    \section{Yield - SubsetGenerator}
        \begin{enumerate}
         \item Schreibt eine Extension für \texttt{IEnumerable<T>}, die sämtliche Teilmengen des Enumerables zurückliefert. Verwendet dabei yield, um den Speicher eures Rechners nicht unnötig zu belasten.
         \item Schreibt eine Extension für \texttt{IEnumerable<int>}, die sämtliche Teilmengen des Enumerables mit einer gegebenen Summe beinhaltet.\\
         \textbf{Beispiel:} \texttt{\{1, -2, -3, 3, 4, 2\}.SubsetsWithSum(0)} ist \texttt{\{\{\}, \{-2, 2\}, \{-3, 1, 2\}, \{-3, 3\}, \{1, 4, -2, -3\}\}}
        \end{enumerate}
    \section{Bonus: Delegates - Bingo}
        Zu dieser Aufgabe existieren nur Integrationstest. Bei der Implementierung sind euch daher viele Freiheiten gegeben, aber versucht auf jeden Fall, hier Delegates (und Events) zu verwenden.\
        Gegeben sind folgende Klassen:
        \begin{itemize}
         \setlength\itemsep{-0.4em}
         \item \texttt{NextNumberGenerator:} Liefert Stück für Stück die Zahlen aus der übergebenen Liste. Wurden alle Zahlen geliefert, gibt er nur noch \textbf{default} zurück. Er kann aber resettet werden.
         \item \texttt{BingoCardGenerator:} Gibt Stück für Stück die Bingokarten (reprästentiert als Liste von Zahlen) aus der übergebenen Liste zurück. Hat er alle Karten übergeben, beginnt er wieder von vorn. Er kann auch resettet werden.
         \item \texttt{Player:} Hat einen Namen und eine Karte.
         \item \texttt{Bingo:} Bekommt beim Erstellen einen \texttt{NextNumberGenerator} und einen \texttt{Bingo\-CardGenerator}. Kann ein Spiel für eine gegebene Liste and \texttt{Player}n durchführen und soll eine Liste der Gewinner zurückgeben.
        \end{itemize}
        Pass die Klassen \texttt{Bingo}, \texttt{Player} und \texttt{IPlayer} so an, dass die Tests erfüllt sind. Am Ende soll \texttt{Bingo::Play} eine Liste aller Spieler zurückgeben, die das Spiel gewonnen haben. Bestehender Code darf bei Bedarf angepasst werden.\\
        \textbf{Kurze Auffrischung der Regeln:} Jeder Spieler bekommt zu Beginn eine Karte ausgeteilt. Dann werden nach und nach Nummern gezogen und die Spieler markieren, wenn eine der Nummern ihrer Karte gezogen wurden. Sobald sämtliche Nummern der Karte eines Spielers gezogen wurden, ruft diese ``Bingo!'' und das Spiel endet. Geschieht dies bei mehreren Spielern gleichzeitig, haben alle gewonnen.\\\\
        \textbf{Tipps:} Ein paar Stichworte für eine mögliche Implementierung:
       \begin{enumerate}
       \item Jemand (die Klasse \texttt{Bingo}) zieht eine Nummer, gibt sie bekannt (\textbf{emitiert ein Event}) und
       \item die Spieler kreuzen diese Nummer auf ihren Karten an (\textbf{reagieren auf das Event}).
       \item Wenn alle Nummern auf seiner Karte durchgekreuzt wurden, dann ruft der Spieler \emph{Bingo} (\textbf{emitiert ein Event})
       \item und das Spiel ist fertig (\textbf{die Klasse \texttt{Bingo} reagiert auf dem Event und bricht das Spiel ab}). 
      \end{enumerate}
        
    \section{Ausblick auf mögliche Themen einer Folgeveranstaltung}
    Bei Interesse und Zeit, in zufälliger Ordnung:
    \begin{itemize}
     \setlength\itemsep{-0.4em}
     \item async und await
     \item async streams
     \item Entity Framework
     \item Operator Overload
     \item Tuples und Deconstructors
     \item Switch Expressions und Pattern Matching
     \item Exceptions
     \item DateTime
     \item nullable
     \item readonly methods
     \item ...
    \end{itemize}

\end{document}
